坪石邨公屋戶瞞報擁大埔地皮建丁屋 值1600萬

房委會周一（4日）公布，一名居住於坪石邨的公屋居民，在填寫入息及資產申報表時，並無申報擁有一幅大埔的土地，地皮曾獲批建丁屋，並在2020年發出完工證，土地及物業價值1,600萬元。該公屋戶被房屋署檢控，被判監禁14天

。

報稱家庭總資產無超額

房委會指出，一名居住於坪石邨的公屋居民，在2020年填寫入息及資產申報表時，申報並無擁有土地及物業，並聲稱其家庭總資產淨值不超逾現行公屋入息限額100倍（310萬元）。

不過，經調查揭發，該名公屋居民案發時擁有一幅位於大埔的土地，並獲地政總署於2018年批出建屋牌照，及於2020年發出完工證，該土地及物業的價值為1,600萬元，因此並不符合租住公屋的資格。

翻查資料，若小型屋宇批約是以建屋牌照方式批出，即男丁在自己擁有業權的土地上建造丁屋。

裁判官指案情嚴重須判監

被告於周一上午在觀塘裁判法院被裁定罪名成立，裁判官考慮到案情嚴重，即時判處被告監禁14天。

發言人表示，入息及資產申報表是用作釐定租金以及審核續住公屋資格的基礎，若住户未有準確填寫，可能因明知而作出虛假陳述，或因忽略提供資產申報表指明的詳情而觸犯《房屋條例》。

冰山一角

14年

資產審查

監禁14天，d人梗係唔怕呃

14日抵啦

14天 即係鼓勵瞞報啦

14日 成世都唔駛做.或者根本都未做過野..驚你坐14日?
真係ON99

裁判官考慮到案情嚴重，即時判處被告監禁14天

14日，帶住Pointer喺身都唔撚止啦

坐14個月就差唔多

兩個禮拜

14天

帶條索帶坐幾耐？

14日 半條索帶都無

有險可守

點解唔叫佢退返咁多年既市值租金

你估係老師同議員咩
有得要佢哋回水？

香港法治真係得啖笑

有田有地既支那人呢

係人都瞞報啦14日
咪當去左隔離囉

政府都支持篤灰篤鳩哂依啲公屋垃圾出嚟

去監獄隔離

14日

14日...輕手到呢
我住公屋就係唔撚同你報, 反正得果14日, 有咩所謂

罰得咁撚少,個個都瞞啦

大把鄉黑都係咁

真係抵坐
仲趕得切過年

監禁14天
當去旅行

14天的光陰 足夠一直收藏

140日都抵啦

應該得罪左人，正常房署唔會主動查

14日真係好撚嚴重wo

下世小心d 下個月小心d

呢啲有冇案底架？

監禁14天

on 撚 9

隔離連尾日都15日
判佢14日還押嗰日都計
仲坐得少過隔離

可能就係打人鄉黑嚟

14日 on99

無公義既香港 其實只係地底泥

14日
隻鄉黑可能覺得仲光榮咗
話晒都叫入過冊

我終於知點解我個同學年年去日本滑雪、尻買
原來係要避資產過

屌，14日早知我都扮窮申請啦

即時判處被告監禁14天
嚇撚死人咩

案情嚴重，監禁14天

屌我隔離都係14days
我住撚足你40年抵撚到笑呵呵

下半個月呀睇清楚啦

擁有雷射筆要坐一年

14個月都嫌少，14日

宜家先知？
其實點解公屋咁撚難申請呢

供樓月月2萬，公屋撚2千蚊租，老左仲可以申請綜援

有1600 萬，爽 YY

坐14日監 之後可以住返係間公屋？

14 天後 係咪可以返坪石住 ?

14日有無得再扣埋假期？

虛假陳述都只係14天

仲要唔洗追返市價嘅租金？

任何人被定罪後，除非上訴成功，否則留於警方或法庭的案底便不能被刪除。不過，根據《罪犯自新條例》，如罪犯是初犯者（即沒有其他案底），及被判處不超過3個月的監禁或罰款不超過HK$10,000，只要在3年內不再犯案，其案底便可被視為「已喪失時效」。
屆時若被僱主詢問有否留有案底，求職者回答沒有，亦不會構成欺詐。僱主亦不可因員工並沒披露案底而解僱該員工。但若求職者不符《罪犯自新條例》並隱瞞相關案底，或會構成欺詐，要負上刑事或民事責任。

14日咁少?
兩包索帶都半年
詐騙都起碼14個月啦

坐完間屋房署會收番

監禁但唔收返間公屋

會唔會收返間公屋先

買bitcoin走資

有錢有辦法，冇錢基本法

十四天 大概足以證實他已狠心離去

無後果

真係離晒罩，14日？ 起碼1年啦
同埋罰款100萬先得

14天的光陰不算悲劇收場
曾共你一起走過已不錯

我係藍屍 我可以呃公屋了

出入境分分鐘仲慘 要隔離2次14日

14日我都爭住去坐

一定會啦
判左有罪實收番

起碼都14個月 收番公屋
再要佢補交番咁多年黎既市值租金
唔交就破佢產

支那人上面成棟野都唔查走去查香港人

14天當渡假不知幾撚爽

去赤柱定石壁Staycation ?

12日

咪傻啦 分分鐘係賣丁權比人起樓果d
自己最多得十零廿萬落袋

14日 當下隔離算啦

租左平屋咁耐點計

14日……………………

其實我估呢d都係借名套丁case
間屋未必係佢 不過佢有苦自己知咁解

似係賣丁，不過都抵撚死

14日仲有冇得扣1/3假期？

14日 D撚樣幾大都呃左先
多間屋拎黎打牌 做炮房
捉到先14日

屌柒你啦14 日

坐唔係問題啊
收返公屋個度hurt啊
話時諗返起上次教育局要老師回糧
咁今次駛唔駛要佢賠市值租金？

又唔收返香港等死

14日咁抵 我都坐啦

好有可能賣個丁俾人。有丁無地=窮撚
有丁有地駛撚申請公屋咩，賣定樓上兩層都大把錢啦，貪公屋多痰定多廢老

十四天的光陰 不算悲劇收場

1人排40年喎... 扮窮扮足40年?

咁自己攞來... 你估無啦啦賺十幾萬唔洗付出代價呀

當公屋係迷你倉，擺下野都好

咪係 人生仲會更精彩

咁有冇沒收公屋呀？
係咪套丁？收左發展商錢授權晒比發展商？